title: "git指令收集"
date: 2014-12-13 13:37:51
tags: [git,代码同步]
categories: 编程
---


	
 
git 常用命令收集简化整理

初始化配置

#配置使用git仓库的人员姓名  
git config --global user.name "Your Name Comes Here"  



<!--more-->

  
#配置使用git仓库的人员email  
git config --global user.email you@yourdomain.example.com  
  
#配置到缓存 默认15分钟  
git config --global credential.helper cache   


  
#修改缓存时间  
git config --global credential.helper 'cache --timeout=3600'    
  
git config --global color.ui true  
git config --global alias.co checkout  
git config --global alias.ci commit  
git config --global alias.st status  
git config --global alias.br branch  
git config --global core.editor "mate -w"    # 设置Editor使用textmate  
git config -1 #列举所有配置  
  
#用户的git配置文件~/.gitconfig  
  
查看、添加、提交、删除、找回，重置修改文件

git help <command>  # 显示command的help  
git show            # 显示某次提交的内容  
git show $id  
   
git co  -- <file>   # 抛弃工作区修改  
git co  .           # 抛弃工作区修改  
   
git add <file>      # 将工作文件修改提交到本地暂存区  
git add .           # 将所有修改过的工作文件提交暂存区  
   
git rm <file>       # 从版本库中删除文件  
git rm <file> --cached  # 从版本库中删除文件，但不删除文件  
   
git reset <file>    # 从暂存区恢复到工作文件  
git reset -- .      # 从暂存区恢复到工作文件  
git reset --hard    # 恢复最近一次提交过的状态，即放弃上次提交后的所有本次修改  
   
git ci <file>  
git ci .  
git ci -a           # 将git add, git rm和git ci等操作都合并在一起做  
git ci -am "some comments"  
git ci --amend      # 修改最后一次提交记录  
   
git revert <$id>    # 恢复某次提交的状态，恢复动作本身也创建了一次提交对象  
git revert HEAD     # 恢复最后一次提交的状态  
 
查看文件diff

git diff <file>     # 比较当前文件和暂存区文件差异  
git diff  
git diff <$id1> <$id2>   # 比较两次提交之间的差异  
git diff <branch1>..<branch2> # 在两个分支之间比较  
git diff --staged   # 比较暂存区和版本库差异  
git diff --cached   # 比较暂存区和版本库差异  
git diff --stat     # 仅仅比较统计信息  
  
查看提交记录

git log  
git log <file>      # 查看该文件每次提交记录  
git log -p <file>   # 查看每次详细修改内容的diff  
git log -p -2       # 查看最近两次详细修改内容的diff  
git log --stat      #查看提交统计信息  
 
 tig
Mac上可以使用tig代替diff和log，brew install tig
 
取得Git仓库

#初始化一个版本仓库  
git init  
  
#Clone远程版本库  
git clone git@xbc.me:wordpress.git  
  
#添加远程版本库origin，语法为 git remote add [shortname] [url]  
git remote add origin git@xbc.me:wordpress.git  
  
#查看远程仓库  
git remote -v  
 
提交你的修改

#添加当前修改的文件到暂存区  
git add .  
  
#如果你自动追踪文件，包括你已经手动删除的，状态为Deleted的文件  
git add -u  
  
#提交你的修改  
git commit –m "你的注释"  
  
#推送你的更新到远程服务器,语法为 git push [远程名] [本地分支]:[远程分支]  
git push origin master  
  
#查看文件状态  
git status  
  
#跟踪新文件  
git add readme.txt  
  
#从当前跟踪列表移除文件，并完全删除  
git rm readme.txt  
  
#仅在暂存区删除，保留文件在当前目录，不再跟踪  
git rm –cached readme.txt  
  
#重命名文件  
git mv reademe.txt readme  
  
#查看提交的历史记录  
git log  
  
#修改最后一次提交注释的，利用–amend参数  
git commit --amend  
  
#忘记提交某些修改，下面的三条命令只会得到一个提交。  
git commit –m &quot;add readme.txt&quot;  
git add readme_forgotten  
git commit –amend  
  
#假设你已经使用git add .，将修改过的文件a、b加到暂存区  
  
#现在你只想提交a文件，不想提交b文件，应该这样  
git reset HEAD b  
  
#取消对文件的修改  
git checkout –- readme.txt  
 
查看、切换、创建和删除分支

git br -r           # 查看远程分支  
git br <new_branch> # 创建新的分支  
git br -v           # 查看各个分支最后提交信息  
git br --merged     # 查看已经被合并到当前分支的分支  
git br --no-merged  # 查看尚未被合并到当前分支的分支  
   
git co <branch>     # 切换到某个分支  
git co -b <new_branch> # 创建新的分支，并且切换过去  
git co -b <new_branch> <branch>  # 基于branch创建新的new_branch  
   
git co $id          # 把某次历史提交记录checkout出来，但无分支信息，切换到其他分支会自动删除  
git co $id -b <new_branch>  # 把某次历史提交记录checkout出来，创建成一个分支  
   
git br -d <branch>  # 删除某个分支  
git br -D <branch>  # 强制删除某个分支 (未被合并的分支被删除的时候需要强制)  
 
分支合并和rebase

git merge <branch>               # 将branch分支合并到当前分支  
git merge origin/master --no-ff  # 不要Fast-Foward合并，这样可以生成merge提交  
   
git rebase master <branch>       # 将master rebase到branch，相当于：  
git co <branch> && git rebase master && git co master && git merge <branch>  
 
Git补丁管理(方便在多台机器上开发同步时用)

git diff > ../sync.patch         # 生成补丁  
git apply ../sync.patch          # 打补丁  
git apply --check ../sync.patch  #测试补丁能否成功  
 
Git暂存管理
 
git stash                        # 暂存  
git stash list                   # 列所有stash  
git stash apply                  # 恢复暂存的内容  
git stash drop                   # 删除暂存区  
 
Git远程分支管理

git pull                         # 抓取远程仓库所有分支更新并合并到本地  
git pull --no-ff                 # 抓取远程仓库所有分支更新并合并到本地，不要快进合并  
git fetch origin                 # 抓取远程仓库更新  
git merge origin/master          # 将远程主分支合并到本地当前分支  
git co --track origin/branch     # 跟踪某个远程分支创建相应的本地分支  
git co -b <local_branch> origin/<remote_branch>  # 基于远程分支创建本地分支，功能同上  
   
git push                         # push所有分支  
git push origin master           # 将本地主分支推到远程主分支  
git push -u origin master        # 将本地主分支推到远程(如无远程主分支则创建，用于初始化远程仓库)  
git push origin <local_branch>   # 创建远程分支， origin是远程仓库名  
git push origin <local_branch>:<remote_branch>  # 创建远程分支  
git push origin :<remote_branch>  #先删除本地分支(git br -d <branch>)，然后再push删除远程分支  
 
基本的分支管理
 
#创建一个分支  
git branch iss53  
  
#切换工作目录到iss53  
git chekcout iss53  
  
#将上面的命令合在一起，创建iss53分支并切换到iss53  
git chekcout –b iss53  
  
#合并iss53分支，当前工作目录为master  
git merge iss53  
  
#合并完成后，没有出现冲突，删除iss53分支  
git branch –d iss53  
  
#拉去远程仓库的数据，语法为 git fetch [remote-name]  
git fetch  
  
#fetch 会拉去最新的远程仓库数据，但不会自动到当前目录下，要自动合并  
git pull  
  
#查看远程仓库的信息  
git remote show origin  
  
#建立本地的dev分支追踪远程仓库的develop分支  
git checkout –b dev origin/develop  
 
Git远程仓库管理
  
git remote -v                    # 查看远程服务器地址和仓库名称  
git remote show origin           # 查看远程服务器仓库状态  
git remote add origin git@ github:robbin/robbin_site.git         # 添加远程仓库地址  
git remote set-url origin git@ github.com:robbin/robbin_site.git # 设置远程仓库地址(用于修改远程仓库地址)  
git remote rm <repository>       # 删除远程仓库  
 
创建远程仓库
 
git clone --bare robbin_site robbin_site.git  # 用带版本的项目创建纯版本仓库  
scp -r my_project.git git@ git.csdn.net:~      # 将纯仓库上传到服务器上  
   
mkdir robbin_site.git && cd robbin_site.git && git --bare init # 在服务器创建纯仓库  
git remote add origin git@ github.com:robbin/robbin_site.git    # 设置远程仓库地址  
git push -u origin master                                      # 客户端首次提交  
git push -u origin develop  # 首次将本地develop分支提交到远程develop分支，并且track  
   
git remote set-head origin master   # 设置远程仓库的HEAD指向master分支  
 
也可以命令设置跟踪远程库和本地库

git branch --set-upstream master origin/master  
git branch --set-upstream develop origin/develop  

 



